嘜原來志效咁撚串架

SBS funE|薑善愛記者]
女團TWICE志效直接向粉絲們解釋了在頒獎典禮上離開位置的理由，對於她使用的部分表達，引發網友討論。

志效在5日和粉絲們通過VApp現場聊天交流中，公開了去年12月初在日本舉行的Mnet“2019 MAMA”頒獎典禮中消失的理由。

志效表示，“我不是中途沒有出來麼？一直有像關種一樣的人唧唧歪歪，我只是身體不舒服”、“對不起，有一個可以狙擊的理由應該很有意思吧。”、“病了實在是沒辦法的事情”

志效在2019MAMA頒獎典禮現場直播中中途離席，在頒獎舞臺上也不見人影。由於圍繞這個事由出現各種猜測和惡毒留言，志效親自進行瞭解釋。

但是志效使用的一些單詞現在成了問題。特別是對於使用“웅앵웅”一詞，各式各樣的意見紛紛傳出。웅앵웅是網路流行語，意為無稽之談、胡言亂語等意。也表示電影中人物的臺詞聽不清楚，據說是從一位線民寫的“웅앵웅 초키포키”開始的表達。之後人們就去掉了초키포키，用“웅앵웅”來形容。

但是，與初期的含義相反，最近該詞主要在男嫌網站使用，而被認為是貶低男性的表達，由此引發志效的發言問題，“貶低男性”還是“웅앵웅並不是貶低男性”。

而且就算不說웅앵웅，也有人認為“像關種一樣的人”和“有一條可狙擊的理由應該很有趣吧”等諷刺的語氣不恰當。與此相反，假如一直受到惡意回帖的困擾或許是會用這種強烈的措辭，這樣表示理解的反應也有出現。

想要說明在“2019MAMA”頒獎典禮上離席的理由的志效，反而因為這個解釋而成為爭論的焦點。

誤會啫

牙效當我地the once無到

我地t寶咁紅使鬼睇你地面色
再唔係有我姜丹bb養

大波真係可以串啲

最重視「人品教育」的JYP

樓主成日追擊我地once 動機居心叵測

幾時成日

不分化不割蓆
拉

我once都幫唔落 今次真係又幾能串..

你條撚樣都係

相比之下MOMO真係乖好多

咁惡

志效有少少調皮淘氣啫 唔算串

係

又肥又醜又串

好小事啫

呢獲唔煲撚大佢以後d idol就係咁目中無人
班once縱左呢班友出黎又要我地執手尾

追擊？

比姜丹教壞哂

佢咁大波其實串得起

咁串
等我今晚執多佢幾劑

比丹尼爾教撚壞哂

俾我地鬧到抑鬱自殺都唔應該還口啦講真